Virtual Youtubers討論區（31）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,近期既5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

新人留名

lm

加左小小野,盡量唔放太多花生

LM

今次9個鐘左右一個PO花生推太快

Aqua

成了

1位

終於贏

aqua終於贏左
我都訓

恭喜Fall Guys 1136

無啦啦食左雞

食到雞了

反 掂咗

搞乜鬼 一返嚟29跳咗去31

果然JUMP KING先擅長

Hololive第一個食？

2

第二 Matsuri第一

想買衫
望下自己皇冠

但已經係我皇冠既兩倍

突然間雜談

雜談を理解した【ホロライブ/尾丸ポルカ】

等睇十皇冠耐久

望到aqua贏左
轉場聽會長唱陣歌就訓

話說有冇其他方法睇到youtube live 佢個chat真係寫得好撚垃圾

potplayer ed?

DAME DA NE
BAKA MITAI

早排apps版睇CHAT有BUG, 而家到PC

原來potplayer播到 咁chatroom有冇tool睇到

大葉時間

留名

花生推po

冇研究,都係佢自己個popout或者ed插件

ポルカ茶番

會長開始overdosed

花生好食 live好睇

會長唱歌幾好聽

ねね個封面逼死強迫症

なちょこ畢業

都估到

睇完都唔係好明，其實魔乃嗰單嘢係點
漏咗個live2D皮出公海，同埋抽隔離台水所以炎上
個皮漏出有乜問題Niconico直頭有3D皮download，定係2D另計
有怪莫怪，細佬我唔識世界

YUA少咗個fd

小丑嘅聲線變化好大

出道前洩漏同公開咗之後先放出嚟係唔同level

哦，明曬

不過其實holo唔追究的話應該冇咩影響？

然後Cover仲肯保佢 班人嬲到仆街 就係咁
btw 有樣野好好笑 reddit有人屌日本idol culture toxic 搞doxing harassment 佢地就叫人尊重文化 屌那星係咪即係又要尊重支那食狗食蝙蝠文化

Korone:今日有d早收臺
開始串流時間：4小時前

熱身姐

holo追究嘅應該直接炒
印象中呢單嘢係5期pv啱啱出左右就已經爆咗出嚟
holo真係care嘅話嗰時就應該會直接回應/delay+換人
依家出道咗先咁做應該係為左應對anti

希望holo升級吓pr團隊
有痛腳班anti就唔會停架喇
早啲係出道前清咗啲麻煩咪幾好
依家其他5期生嘅地位都幾尷尬
不過經過咁多炎上風波都睇得出holo/cover冇咩學習能力

垃圾守舊文化點解要尊重

屌啦 特登俾Sio負皮班人係咪on9㗎
1萬同接為萬二負皮正皮8700 有班人特登入去留
唔想睇咪quit囉 又係到洗頻又係到單單打打

利申已正皮

呢個啲歌都唔錯
因為唔知算唔算vtuber冇post
今次有栖川ドット幫手整mv
(栖川ドット新hannelt: )

.evil信係最撚煩 栞桜anti有一堆都係佢班19
講真鬥臭栞桜 你間垃圾都唔會突然變高尚

佢地覺得可以
就算sio再柒都好 .evil都係世紀第一垃圾

根本有一大班都係.evil信趁火打劫
一路都講佢哋好噁心 尤其係🍒信最仆街 可能我自己都有啲偏頗 但你班垃圾你個推執下啲演技先啦
一個演技差 一個🐑覆讀機

同埋佢地好自豪個頭牌シロ 個人覺得唔識做即場反應
一冇稿功力減一半
更加唔好提公司處理內部關係有幾廢

之前啲活動MC拍埋去委員長同HimeHina到即刻比較到
其實馬叔都仲好過佢 不過シロ似係花瓶冇乜實權 權鬥嗰啲又唔關佢事 至少美兔同吹雪我哋知道佢哋有一定影響力

唔想較正

cover真係錢已搵理得你

最記得係楓講過有經理人同佢講要話liver唔係可以長做要認真諗下前路
果時係楓未出道既事,
真心覺得彩虹好夠膽,
對一D會主動搞企劃既人真係幾理想,相反對一D唔係好擅長搞計劃/冇咩諗頭同方向既人就慘D

`

日本仔仲同鬼佬開緊戰?

同事洩露秘密

「講錯野」依樣真係好睇你點睇
客觀上嚟講 成個連登每分每秒都有人講錯野 咩你老母係雞 全部女人都係雞啊 甚至粗口其實都係講錯野

而家係mano工種係面向公眾 同埋俾人挖到出嚟
先唔講疑似抹黑 我唔覺得有咩說力 如果你地嘅標準係一個人一路以嚟都唔可以「講錯野」 咁依個世界冇人符合到你地要求 mano同其他人嘅分別只係在於有冇俾人揾到

問題一 洩漏live2D嗰到係mano同holo嘅問題 既然佢地deal好咗咁其實冇乜好嘈
問題二 有仔關你撚事
剩低就係疑似抹黑到底係點 但依個其實除咗2434親自提告 如果唔係都唔會有定論

咁講錯野俾人笑同食花生 好正常
同埋有人講你鐘意嘅野壞話 唔開心 都合理

我係覺得笑下冇咩所謂
只係唔需要去到狙擊

除咗獨角獸之外 我唔明點解兩間公司都冇咩野 旗下artists又間唔中合作 有啲仲要fd過夾band
但點解會holo同2464 fans可以世界大戰

有樣野叫對立廚

一打膠

ガッチさん尋日上はねる個節目直接提出「驚訝點解直播主就好fd；但係佢地既fans就好對立」
真係好佩服佢咁敢言，應該要講出黎既野就唔會驚人點諗直接講出黎，雖然佢成日自稱好在意評論

冇目標d,有得養老mode做直播都算係咁
睇得出有目標既真係唔多,唔計已經參加左計劃既
除左期待melisa係音樂方面既發展,黛灰做活動搞手
其他人冇咩大印象想做咩,都係搞好關係識人多
但100個liver都有1/10可以向上爬,比公司做demo都夠

switch同ps4，iphone同android，連登仔都可以大戰啦。兩大v企業，實有fans覺得自己撐嗰d優越 d

隻羊仲要咁孝順
真係好女仔

ラミィ神早流流都差唔多廿k
個皮真係贏在起跑線

唔知係新鮮感定點
感覺上5期生D 同接數真係好勁下

如果做人正正常常
平生不作On9事
甚至根本唔需要DEL真身或者前世D野

上去好快望左陣Reddit
我諗アロエ 呢兩個星期盡量學幾句簡單英文先
睇怕最少呢段時間佢都要靠海外勢力打救

ラミィ 188K
ねね 139K
ぼたん 201K (5期生第一個廿萬SUB)
アロエ 141K
ポルカ 166K

JoJo

琴日笑到我船長真係同咩人都夾到

睇返あくあ最後贏第一果場
其實佢唔係打得特別好
而係佢D 對手自殺得太快

但始終對比起youtuber 佢地都仲係小眾既一方
你講個d 例子 起碼個market share 都仲可能有55開
但vtuber 應該都仲唔係 (我估）
即係你唔會係香港見到d indie 音樂既fans 係度世界大戰

前社畜嘅交流之力

真係社內所有陰ギャ都好鍾意船長

出道buff，過一個月再睇下數字先真

但其實真係好多彩虹人唔睇holo，holo人唔睇彩虹，當然就算唔少觀眾兩邊睇，對立嘅人自然都會對立，VTuber 個觀眾基數已經夠做呢樣野

我都係咁心諗

我覺得就算唔睇另一邊都好
都唔需要反另一邊/大戰
咪自己睇自己鍾意果D
不過呢個世界係好多奇怪既人

其實好怪，有時明明啲 liver 關係唔錯
但啲 fans

真心理解唔到

個人認為holo再唔搞搞佢 遲早世界大戰

兩星期後再算啦

新人留名
基本淨係有睇holo

歡迎

唔變偶像部2.0就得

點解電音仲冇乜聲氣咁 パトラ都話已經作好左歌成個月

holo個根依家紮得算ok實 應該好難變偶像部2.0
一日唔係FBK 大天使同會長出事 應該都好難直接收皮
利申好似係

其實點解獅白升得咁快
我覺得ねね個人幾有亮點
反而follow上得幾慢

アイドル部個ア字都未有
有咩事大不了FBK擔起大旗教YAGOO做人

如果當時クリス中之人係抽中其他人甚至FBK個皮 HOLOLIVE應該ok高機率收皮

一出道就廿萬點會收皮

佢抽中最差個皮
唔知好彩定唔好彩

我覺得Holo 最危險係會長

新人 淨睇Holo 加一

FBK

睇左四位嘅雜談，我覺得ししろん係節奏最好嘅，淡定，內容充實。
ねね就係最可愛

佢真係好定

會長其實好定
有個好強既感覺佢知自己做緊乜
最多話佢同holo既路線唔夾

FBK其實有幾勁
淨係知佢初期好努力
同好撚大權可以直接拉哂堆gamers入公司

會長同holo既路線唔夾
會長重新定義左holo嘅路線

我覺得佢好有野心
好多野想做
仲要係大搞果一隻
如果最後同YAGOO 意見唔夾
可能會拉到D人走都唔奇

今日8點3D彩虹第一個非人型liver3D

好想知佢3D點飛

舞空術

不過好難想像佢係地下行

應該淨係catch上半身

我個人對雜談冇興趣
我只係想快d睇獅白打機有幾勁

好想知佢點做動補
不過難度應該低過しば

但好似話佢暫時唔打算直播打FPS (因為驚被人睇住條Stream 黎對付)

FBK其實係營運嘅一員
早期一期生係得佢跑出，之後為左member 更好嘅management直接比權佢做決策

會長的確係造成左好大衝擊
但我覺得其實唔算影響到好多其他holo人
holo大方向都仲係行上下台唱下歌果種idol

邊驚得咁多啊
aqua直播solo都上到鑽啦

應該唔會拉人走既
反而有機係會長扯旗係hololive開第二條唔係idol既路線
始終唔係個個都唱得跳得

咁勁真大佬

睇下佢之後會點發展啦

可能想穩固五期箱推先掛
佢有提過其他五期生遊戲力唔高，未必啱玩fps

渋ハル 猩猩個啲咪又係咁玩

好似話考慮緊玩ARK

唔知啦
我好想睇

準確啲講係參與決策
hololive權力分佈 (fans FF)：
象徵性領袖：そら
實際領袖：フブキ
左翼勢力：ココ
（舊）王：あくあ
（新）王：ぺこら

yagoo 呢?

負責土下座

最低下階層：yagoo

free source

喺icu唔得閒

到底5期生邊個會跑出而帶頭呢....

Botan/Polka

感覺上都似係佢兩個

不過都要睇定d先知
可能1個月後d人性格就突變

Polka
一同前輩合作應該可以發揮所長

ぼたん今晚玩fallguys
終於可以睇下佢遊戲力係點

竟然係fall guys

今晚11點

關注度大到3個人同一時間post

尋日佢話未玩
佢想直播第一次玩

爭少少4個人

諗緊其實佢平時RAP 果D歌
係邊個作詞

段片講佢唔記得去上唱歌堂
即係點

唔知會唔會破到hololive最快第一既記錄

佢兩個玩左成個禮拜真係好正 仲熟過組長佢地

玩FPS 勁
未必玩呢D 都勁既

六邊形戰士

藍色神經病姐姐關心你

到底holo比左幾多錢youtube 冇睇過禁埋興味なしd切り抜き都係咁彈出黎

d sc youtube食唔少啦

彩虹都係間唔時有一兩個 holo真係勁誇張

YouTube on9演算法啫 我夠對咩屎萊姆嗰堆野冇興趣咪又成日推薦

YouTube 點識分邊個holo 彩虹，你睇V就彈比你啦

轉左去日本唔會彈依d

有tag架嘛

好多切り抜きtag都係VTuber 或者YouTube 分左去anime，最離譜係佢而家連加藤純一都推比我

咁我又真係完全無屎果D野彈出黎

YT 最ON9係無得Block 某d channel

前晚聽わため 唱歌
聽左兩隻已經瞓左

今日再聽返
其實佢唱歌真係唔錯

Wtm唔係一直唱歌都唔錯咩

以前睇過某d片
印象中佢幾介意被人話過佢唱歌唔好

我sub左劏魚果個かねこ佢都唔會係咁彈料理片比我 係d切り抜き好嚴重

之前有整過 但係成日洗cookie之後又變返hk

Fbk一生推

除左英文 holo入面應該仲有科技斷層

haachama到今時今日都仲係用緊YOUTUBE播BGM

真係要支持

原來今晚有公主VR
睇完直落でび 3D

玩上癮?

唔知會唔會飲酒呢

佢揾人教
點教無人知

隻game好岩用黎開live

印象中公主係完全唔驚呢D?
睇過條片係Jump scare
佢可以完全0反應

諗緊如果係佢自己填詞
就真係幾勁

係咪呢個?

我諗都係玩鳩486多

純粹係因為勁多人剪holo精華
果條姓加藤既仆街既切り抜きchannel我諗我已經block左10個左右；但係yt仲係會recommend新既比我

佢同Haachama 真係絕配

如果係個別channel你可以手動叫yt block左佢

隻驚真係幾正既
利申成日拎第二

block到既咩??
點block??
我有d 支那channel都想block

我冇乜睇過加藤純一，但係聽過真正煩膠係佢班衛門(fans)，佢自己唔會去控班友

個人對香港yt完全無興趣所以就算佢次次會自動變番hk都好都會不厭其煩咁改做jp

我自己就指標題名右邊個3粒點點
應該有樣野叫不感興趣 click就得
指下面個 不再推薦此頻道「好似」冇咩效

唔知有冇其他方法仲有效率

感謝

你轉個ac去jp佢就唔會彈你番hk 我用左咁耐都冇彈過番去

玩ark 嘅話 佢地如果係冇玩過
睇佢咩都唔識咁玩會好睇啲同易明啲
keep 住睇 同個V 一齊去了解隻game 係玩咩

如果係推薦果邊既話每段片右邊有三粒點，禁佢就會有個選項「唔好出現係推薦呢度」，咁你就唔會再見到呢個channel既片。再狠d禁入去個channel，去概要果度，右邊有支旗仔，禁落去有個選項係block左佢

yt呢點要讚 唔知點解垃圾niconico間唔中會轉返我做TW

會咩 我十年前左右果陣用唔會彈去tw

咁神奇

你地係用電話開app睇
我用pc開chrome睇既話就係次次閂左chrome再開番佢就會變番做hk
定係有設定可以固定

尋日果個根本成個節目都係精華

社長對社果陣光炮唔係射唔出就係Miss

好
唔該晒

天才

唔知幾時iTUNES 先有得買呢隻

一陣呢隻有份出就過癮

想睇律可同社長合作

兩個都好好聽

可能拎住佢個遺照出黎

麵包狗話都想玩fall guy

買定耳膜都得

Hi!! My name is Kawaii cat.
Indonesia Love and Pace!!
I like MacDonald
Potato and FIshu cat food eating now

係睇你上邊個論壇嘅啫

有人唔想？

日本人

cls

WTM都係日本人

anti日本人最多

Fans 都應該係日本人最多

叫慣咗
山p佢地似調咗去另一個部門
motion capture個位同事表現得幾搞笑

取消食辣直播 太好

心心要好好珍惜自己

係取消今次

尋日佢Twitter po嗰段片好心痛
把聲沙哂

唔通唔識日文都做anti咩

佢就算唔食辣 佢都仲有99種用食物作死嘅方法

佢把聲玩到咁仲要食辣真係想玩死自己...
仲想做就要一定要養好把聲
其實請假休息返一星都無所謂啦

今晚終於都同わためコラボ
真係要睇
唔知大家知唔知
我都係之前睇完某條精華先知

搵唔返中文翻譯果條，是但搵條英文頂先

簡單講就係
以前最初心同羊係好Fd
asacoo 100回果時
haachama 整左條片好正既片畀會長
之後到watame生日果時
haachama都想整一條更加好既片送畀佢
但係因為唔夠時間做唔切
最後就無送到，仲直頭無係watame生日果時出現
之後兩個人就開始疏遠
haachama唔知點面對watame好
而watame 又唔知haachama 諗緊咩
呢件事應該一直好困擾 haachama
跟住呢次佢地兩個先解開左個心結

今次又可以見返佢地兩個開心一齊玩

唔好諗到咁複雜
其實可能真係唔太熟啫

全民 仆街 fall guy

前排就全部人都玩老任果隻アソビ大全51
依家就到全部人玩fall guys

版權問題掛
老任易搞d

佢係咁

靜雞雞改左
之前話3個鐘入面要贏兩次

諗起群道ロア

因為幾乎所有人都贏唔到一場

依家得まつり同あくあ贏過

患左食物Skin恐懼症

琴日matsuri贏果場踢波大炒對面14粒

好慘
明明唔關隻熱狗事

最近睇左d 35既片（最近先入坑
想知點解佢會停咁耐

見ロア拆完夥後就冇哂起色
反而老師琴日仲有三四萬人睇佢抽卡

長期病

官方話係健康問題要休養

我都係呢排先睇返佢d片
覺得佢勁正

我都好心急等緊佢復出

三國前輩

咁勁!?

2434入面走萌路線點會紅得起

成個組合三十幾人唔係個個都夾得黎好正常，唔通成個班房咁多個學生個個都做到friend咩。合則來不合則去；反而係營業過比左d「てぇてぇ」觀眾之後無後續就比人傳不仲，然後就夾硬又要共演過咁對佢地咪仲唔好

仲有mio 媽媽都係未復出到

仲有13日 仲要睇垃圾cover傾唔傾得掂

mio係出左咩事

2x Copyright Strike
再食一個就成個channel byebye

FGO抽卡只係佢既傳統技藝，呢D特別活動先會咁多人睇
同埋佢琴日同神田久違既合作都吸引番唔少人睇
平時Solo既時候係少過ロア

佢成堆GAME直播比人標曬版權 記左2次大過 記多一次就永久bam channel
Youtube坐一個月版權監就冇事所以依家坐一陣先

坐一個月係可以洗底定點?

唔關事啦,比起みれロア個陣平均黎講其實多左人睇
只不過係clip少左,加上依家冇1萬都唔叫紅先顯得佢好似冇乜起色咁
btw,ロア深夜雜談幾好睇

我一直都唔知佢地因咩事拆夥
明明好耐以前睇話佢地同居

唔係90日咩

AQUA

咁就畀あくあ贏左場

17分鐘

ロア其實算多人睇,不過前排播親都係同時視聽果D所以同接低左

性格不合加上fans base唔同最後和平分手

花に亡霊(Covered by レヴィ・エリファ)【歌ってみた /カバー】【にじさんじ/レヴィ・エリファ】

可以叫capcom撤回個大過
Cover話會同capcom傾掂數
而mio就暫時活動休止一個月

嗯...

官方話如果係等運到係90日

咩叫紅唔起，ロア曾經係好強
而家係除咗出黎接案件外就消失左，你話咩事啦

比holo谷大個數
依家冇一萬都唔叫強

其實capcom都有搞版權協議,如果簽得成就應該乜事都冇

佢前期返左鄉下除草依期先返黎

不過capcom 又係樣衰
見到任記掠完一轉成功之後

照版煮碗黎多轉

撞左名而家人地要標明自己做元祖ポルカ

仲幫手宣傳人地D goods

呢段時間睇得太多fall guys
已經開始睇到有d悶

mio比人Del 片果隻game ,capcom一直都有del開nico Youtube都有del
之前未搵到係好彩

點都係Cover疏忽架啦

今次嚇到佢咁
先真係識得正視返呢d 問題

如果係企業勢黎講出到copyright strike 又好似奇奇怪怪
係 出到copyright strike 係逼到cover 回應
不過就會變cover 又樣衰 capcom 又樣衰

cover 今次俾人罰左兩鑊真係小心左好多

佢好似比較少開台？

成日開架，開會限

佛系vtuber

潮流黎姐
好多v揀game玩都係跟風

佢會限係唱歌定做咩

capcom同公司搞協議其實仲早過任記
不過今次咁岩del個條片咁出名啲人先知capcom原來都咁狠

唔係掛之前加左半年乜會限都冇
頂唔順取消左

我都睇唔到

一齊入就知

真係既佛系係彩虹

樓上有人話咩都冇喎

holo果邊冇得揀,版權搞掂咩就玩咩
另外就係新屎坑效應

有愛就乜都有

唱歌晚酌fps 無限loop

暫時剩係對星街彗星有比錢佢既意慾

支持你畀

死Ser慘叫

最強的對手 --維護

十卜

係咪又中訂閲bug

咩bug黎

開左播，但訂閲list同主頁都冇顯示

choco都上30萬
鬼佬真係勁

ちま同ちょこ嘅交集係

入百鬼會限聽佢9up同傻笑都值回票價吧

其實鬼佬個市場都唔細

わため

holo大撚哂

佢本身好早已經過100k sub
升幅比其他人低好多
未必真係靠鬼佬，應該係箱推粉順手sub埋

佢一開始淨係asmr所升得好快 去到唔記得幾時youtube mark左佢佢先開始玩game 我記得悶到仆街 第一次好似係玩隻的士game 好似有人拎住枝槍逼佢開台咁

我無咩睇佢
平時做咩多??

煮野食

真係影住咁煮??
有機會睇下先

唔好講煮野食 我諗起另外一個頭痛人物

Ark（成日） 煮野食
Dbd（勁少）
有時合作下咁

其實係悶箱內交集又冇乜火花
箱推粉都唔太睇佢，好似roboco咁

最慘在 佢今年想轉型，但播乜都會中bug
3D直播一係中bug 一係bam
搞企劃中bug,玩ark中bug,煮飯都會中bug

りつ！？好似回帶咁

Haachama chama

上次佢搞百萬富翁
嘉賓有fubuki,船長，天使，不知火
結果中bug同接唔過10000

話說fbk差唔多800k

身體檢查系列都係有一篇冇一篇
除左煮野食同Ark之外真係冇咩定番節目

比起CHOCO，メル仲大鑊，我唔知佢有咩突破位

外部のちょこ

我睇佢果陣好早期仲未有箱推 依家見佢都30萬真係冇乜好講

好多都係順手sub埋
換番好似robo子d 新衫,3D之類一樣同接低,1萬都唔過
robo子,aki,choco,luna e幾個記得都差唔多冇乜增長
都係玩死幾隻game,dbd,apex,ark廢人

大把錢啦 咪當玩下

30萬sub都係得4500人左右睇

唔好咁講

希望會見到佢上1M 既一日

其實dbd stand for ？

AKI 呢排好返唔少

dead by daylight
個人認為又黑又悶

Dead by Daylight

多左了

DEAD BY DAYLIGHT

屌你

其實Aki 塊皮都幾正
好鐘意佢d 頭髮斷開左個設計
好得意

dbd真係debuff遊戲
個個播親都低1/3同接

呢到等嘅人已經多過4600

不知不覺わため都就快40萬了

有d驚睇人玩真係無咩意思，dbd類係例子之一
雖然就算係fall guy我都覺得睇係悶悶地

新人有新鮮感
同佢本身又有活力

fall guy我覺得ok 啲反應幾好笑
但係dbd真係... 一次都冇睇過

Fall guys還好 末玩過ark嘅覺得ark仲悶

睇太密既話就睇乜都悶架啦

我反而dbd>apex/pubg

我覺得fall guys睇人玩仲好玩過自己玩 成個chat room好歡樂

無玩ark既我只係當半雜談聽

Same

開頭笑左,同kr班人講底褲

佢肯開密啲 個sub一定唔只30幾萬

50萬都上到

文字super chat

唯有話鬼佬既箱推之力真係好勁

其實以前一起步choco爆到快過其他人 不過冇得做asmr之後就搵唔到突破

有D game係自己有玩過先好睇既
自己有玩apex睇人玩幾歡樂

本身無睇vtuber
前排無意中睇咗miko講n word條片
覺得幾得意,又搵埋其他佢講英文啲片黎睇
想睇佢直播嗰時先發現佢呢排病左無開

N WORD
rusia都有講

一樣

不斷再演啦
我日日都再演Luna彈琴

真係可惜

文字super chat同入會真係big brain move

3兆

外國fan唔係單靠會長 miko呢條n word片其實吸好多鬼佬入坑

上左twitter trend

最時靠ASMR推到好高sub,不過ASMR果D sub唔會睇你播其他

如果組長依個合作之鬼係入彩虹依家應該都好環境好多

肯開密啲就唔係佢啦,

咁成個anmr箱應該玩完

可能係啦，不過組長呢種人我覺得係要比個leader佢做下先啱佢，放佢入彩虹可能保證佢有一定人睇，但係係咪真係做到佢想做嘅野

點解無啦啦有封英文信??

都幾自由

有時都見到パトラ果度有d asmr友睇佢玩game 但係真係好少

anmr前期太散仲要走2個,係後期組長先多D搞外內合作

但係佢唔岩做leader

搵到好多人約合作
好多彩虹人

睇番佢玩測謊覺得佢係蝙蝠走果陣真係諗過轉去holo彩虹 但係774肯加人佢先唔走

嗰兩封信係乜事

我都想知

yagoo

YAGOO

點解會有YAGOO

Yagoo

佢玩ghost trick....
隻game一向都捉得好緊無情講
劇情game劇透左好無癮
而且幾神下隻野
巧舟既良作

Yagoo細聲到

yagoo果然係底層員工

best girl

唔知山p結婚未
btw,個channel幾好，cap返以前同而家d精華

仲要播兩次

蝙蝠走果下真係太傷,本人不在既畢業會真係睇到

學nene

細聲到聽唔到佢講咩

唔係bug 好似比youtube shadowban 左唔會出Push同show係你subscription個頁

ポル x YAGOO てぇてぇ

原來係百合

我都唔係好明 但係組長又成日話ななし好勁 好難理解
同埋あにまーね果邊都照加人 唔明點解唔加人落hnst唱歌

神唱得好好聽

斷埋

首歌中左bug定我地中左伏

後者

我都係由蝙蝠走之後開始冇乜睇anmr

玩咁大??

エリ依家個channel個sub數仲加緊
講真唔係幾接受到加個新人黎唱歌
加新人做其他野就接受到

凸待一半都係外人

BAN左?

Live已熄

我覺得果時hnst仲玩到落去
あにまーね果時就散咁唔加人唔得

睇得番

呢個係今日個梗,假3D(ays)披露
扮到已經出道左好耐,同班觀眾玩空氣3D直播
為左唔破梗,好多觀眾都好配合佢話:好懷念岩岩出道既日子呀
果兩封信係佢仲喺前馬戲團果陣既師父/朋友寫比佢嘅
於是大家又好配合咁扮到識馬戲團啲人又講到好鬼感動咁

走成兩個仲要咁走法，跟住新血仲多過原班人馬
其實仲叫唔叫あにまーね，我睇落覺得好糾結

多謝巴打解釋

哭𠹌咗

40萬

佢真係好識玩呢D
次次都有新IDEA

好玩得
觀眾都俾佢玩到團團轉

正
唔會悶

呢段好笑

一黎就包尾

竟然要解釋

成條直播都好好笑

果時我都覺得更加要支持落去，所以エリ走左係傷但係唔會係搞到個組合散既傷，あにまーね真係我果時仲以為佢地會解散

好想再睇パトラ可以作番蒼い蝶依d歌

係咪呢條片

組長依家都放養咁 みみ羽柴似シュガリリ仲多過あにまーれ

復活啦

人脈

好鬼鍾意呢條clip
(戴耳機慎入)

AHO組

幾啱唱死亡金屬

聽講老師以前幫左初期未紅既gibara好多，想知詳細

死靈師咏唱死亡金屬
可以試吓

印象中gibara由一開始已經係紅果批

依加推post速度超快

ARK係咪要換map
舊圖真係好唔掂

開局就無氣係咪已經係定番

東京サマーセッション (covered by いのるぱんだ)

んなあああああああ

呢個係咪佢上次訓過龍個次罰玩VR

係囉 之後猩猩變身就番唔到轉頭 keep著高人氣

唔係, 呢個好似話更早之前就決定玩, 只係idea撞左可能玩兩次

隻手

多左好多holo人 之前黎黎去去都係果幾個

睇佢玩d細煙花

佢要坐係度玩

同舊年比 今年多咗超多人睇holo

原來公主係識驚

不停比自己對手嚇到

嚇到仆左街

486超可愛

物理性咁仆左街

笑死

唔記得上年係點

想玩死公主老人家咩
已經唔係要用好多體力 都就快冇氣

睇見佢玩都覺得佢辛苦

你睇佢地恐怖game gameplay
成日都自己嚇自己 明明就咩都冇

你睇佢啲恐怖game gameplay
成日都自己嚇自己 明明就咩都冇

希望今次之後
公主會多D人支持下

睇返sabaru 條asmr片
好耐無試過笑到病發

同a片一樣道理姐，你唔high都要係咁叫嫁啦
玩得恐怖驚一係面盲一係絕叫，唔鹹唔淡邊個睇

好期待公主跌落個窿嗰陣

Miss咗live

佢好似真係好驚
咩事都無都大叫一輪

真係好細膽

收益化過左,但想做d特別既野先開

團長都冇露娜咁驚

又仆街了

不如算啦

luna同船長都係數一數二holo入面體力最差

今晚會仆幾多次

嚇到反肚

究竟今晚會唔會過到關

睇黎團長之前買D 尿片
應該要畀佢用

最速收益化傳說

一定唔會
應該都係玩一陣就完
上次團長都係咁

頂以為8點先開始
btw點解係同486夾既 印象中好似冇乜collab

你快D SC 愛的支援佢啦

スバル 協助佢
得佢一個應該完全開唔到GAME

轉左人玩

平時3D都全世界讓路 唔知點解今日冇

486同luna相性其實幾好, 之前7days to die 同51大全都顯示到

屌，代打

一開門就叫

係
唔知點解

點解スバル都跌埋一份

呢個真 我啱先都係睇到會長live先以為8點

有

公主唔係佢自己玩都大叫係咩事

放送事故了

係人定個headset既問題
諗番起同會長個collab應該就係差個headset

OKFAMS同luna玩過七日殺
486負責比公主迫害,

之後486啲雜談都成日有提起luna

公主係咁咳

應該生日同出道週年先會讓路，sub紀念都唔會讓路

不停放送事故

明明subaru雜談話淨係睇，但宜家都幫手頂埋一份就係咁啦

8/25 5人合作

咳到出曬本音

公主再玩落去真係會死

最緊要佢身體無事

スバル係被公主D叫聲嚇親

luna無戴VR都驚到仆街(物理)

唔玩都嚇到跌低

STAFF 不如畀杯水公主飲下先啦...

隔離睇嗰個仲驚過玩嗰個

已經係咁飲

Luna玩親恐怖game都會嚇到狂叫之後係咁咳

究竟呢隻game會唔會有人玩得完團長果陣又係冇開始過已經嚇完

要「識玩」先玩得完
每個敵人既對付方法都唔同

公主

真係好識玩,最後都要燒下舞元

屌....
睇人玩都仆街

超同步仆街

1齊仆街

嚇到兩個都一齊跌低

兩個一齊仆

用VR 都幾難玩
有一隻要走離開間房先得
VR個操作有啲難搞

換人啦

企劃爆破

眼神死

驚到個頭係度震緊

係

上年po holo唔會有咁多人係度實況

壺男

反而想佢作多啲好似Vtuber之歌咁既洗腦歌

叫MAMA

期待拍檯

luna之前恰鴨鴨 而家有報應

又跌

直接扑低

玩落去會唔會出事㗎

有無link睇

今晚要開影分身了

公主個樣真係好辛苦覺得有少少over

仲有13分鐘就完
睇下會唔會玩多一場

我都唔想再迫佢玩

スバル真係好夠雷氣
幫佢頂咁多次

新碟果隻カニプのうた

公主就嚟斷氣啦

好似係486雜談 話luna私底下成日玩佢

486玩啦
之前dark deception 最難個關佢用咗6個鐘過

露娜嚇到痴左線

次次3D都玩死公主
下次可唔可以唔駛太體力嘅

でびでび・でびる3D

準備睇兩公婆

搞咩成日事故

今日做咩成日都出事

等佢3D好奈啦

佢體力仲差過船長

公主體力係低到跑兩步就會無氣個種

終於畀佢兩個頂到完場

holo賺咁多錢買隻新game好冇 次次vr都係呢隻

睇左一個鐘 想問下其實20萬係邊個
兩個都好似過左一排

上次紫龍組咪第二隻game

有羊我就睇

幾時再有ルーナxまつり睇

開始

開波

紫龍組果隻好似唔係vr黎 係佢地扮vr

前排好似先一齊玩完Mine craft黎

睇VR恐怖遊戲最主要睇Vtuber既反應，呢隻game既驚嚇位夠早，如果得一個鐘播其實FIT晒

悪魔召喚

個集tete要素唔夠高連kirinuki都無咁濟

係部電話到召喚出黎

行路

屌 企係地下

條腿

屌 真係唔飛

好細隻

好細粒

揮手會穿頭

合乎設定

以為係會飛 點知行路

haachama 把聲都仲係好沙

真係好かわいい

好撚得意呀屌

好似寵物

跳完等於無跳

仲精美過其他人類liver

過場個畫面仲似寵物

小動物好得意

korone

有個hololive係入面

玩皮

呢6個人

豪華陣容

飛得好唔自然咁

應該其實係行緊

トイレ

壓

全部都以前就合作過

到半澤直樹啦

FBK玩跌男都玩得唔錯

フブキ超勁仲以為第一次就第一

富士葵都玩緊

點燈

十一萬有冇機會過社長

WTM掟鏢超勁，double-bull

142:401

Haachama嗰1x3

而家應該極限,不過快過社長上11萬

haachama長期俾個1分區吸住咗

長期個位數得分

變咗極端對決
double-bull vs 1分區

會唔會廢片化

社長個觀賞性高好多

佢同FBK一齊出廢片應該幾岩外國市場

社長上次係咪十四萬

FBK好勁，第一次見有人可以
喺see saw呢關全程帶頭
好似冇其他人玩咁

十三萬多d

あやめ個半鐘之後Fall Guys

ころねはトイレ 好痴線

LULU會郁

呢個係前幾日IOSYS整比佢嘅

估佢唔到

感覺Haachama開呢個live係用嚟虐自己

人頭

仲以為美大生攞酒出黎

廢片MAD最受歡迎應該係REDALiCE

3條6拆開黎出

留隻心3煲醋
果然係haachama

而家個大富翁

明明佢手牌唔差

睇之前啲live 佢似唔識多

仲以為係屎,點知係酒

酒浴

多得濟

蛋糕冇3D

好能假
連出錯3次...

心3 >> 心4 >> 呢場會唔會留隻心5

多到lag機

仲要自爆有3隻

尊媽現實送比佢

浸死啦

LULU:睇落去好好食

るる好正
但點解佢玩親啲game都唔啱我睇

表演飲哂成缸佢

完全でび虐

D酒多到Lag

恐怖片

又黎煮野食

歷史重現

社長Ark企劃

走左數幾次終於肯做凸待ち

相認左

ED既相好正

エモい......

psycho

藍色神經病

Comet

竟然有ゆず

チグサ同とこ會唔會一齊上去呢

真正既新手 好雜魚

Lamy壺男

でびる同korone好熟嘅咩?

會長果然夠痴線
人地做緊凸待 咀人

之前合作過畫伯比賽

咁都唔算熟吖

佢留左手啦
佢上次同aki 玩仲勁

上次佢瞄住60黎掉
一round 中兩枝

有オフコラボ，真係熟

でび私下人脈冇記錯幾廣下

可以揭露本性的遊戲

好似上過佢屋企,合作過幾次

VTUBE界金田朋子

睇怕YAGOO又要入ICU
應該話佢離開唔到ICU先啱

團長

夠膽話人係廁所
應該好熟掛

G chi Yagoo 自己做偶像

10點真係好多野睇

Yagoo 幾時出道

呢首最正

應該係我見過最廢嘅一個

korone 自己講先

呢條我都有follow
山p 應該結咗掛
未結咪同動漫人物結

個人のすいせい

廢話d講出得場全部都好熟
debi係基中一個維持人設想點玩都冇人鬧既V
今日冇玩屎算忍左

ラミィ過左收益化

咁快手

其實用咩準則??

有扮係人地個大髀上mang屎

Wtf

睇嚟youtube君幾鍾意佢

Youtube君媽媽

主要睇内容有冇違規
但平時都好似要搞一頭半個月先有

獅白都有

7日

Boss Rta

而家快左好多啦,冇咩問題夠view數,夠sub數,1-2星期就有

5日

一入去見到兩個紅sc

ねね都過左

睇嚟2434 日日都會播Ark

估唔到今次YouTube咁快手
係咪審個條友有睇

NENE都有

POLKA未知
佢個DESIGN同內容應該耐啲?

咁今次真係超快

可以SC了

清楚擔當之爭

Youtube君表示關注

菈米幾時玩fallguys
希望見到佢清楚破滅

其實之前已經1-2星期就得,用AI搞

可能壺男已經出事

可能下個live 就暴言注意

如果唔係取消晚酌 應該已經出咗事

來鳥

ラミィ超多SC

ういママ

Ayame開咗

10點好多台撞車

百萬收益不是夢

唔洗玩啦
讀SC咪得

過咗1日又再開台 唔似佢

唔知收益化過咗

暫時一開四

ういママ あやめ ラミィ

D SC就黎多過普通comment

cls sc多到

會長級Sc速度

一大埋SC，搞到人地唔知點讀名

太多SC，嚇親

佢完全唔知點做好

D SC 多到停唔到

輕機了

SC多到懷疑人生

係佢輕機

冇人教佢用後台睇SC

SSR皮既威力

讀SC都可能要讀3個鐘

睇嚟獅白都會重演一次

一陣獅白可能仲勁

睇到都讀唔切
仲要之前完全唔知

應該唔讀架啦
佢次次都準時收工

youtube君真係正
揀佢哋第一次開game live
就開收益化

一秒10個sc

之前都未開收益點讀

呢個老手淡定好多

不過已經見到好多紅色

暫時6個

好似玩得唔錯

唔似初見

頭十分鐘未爆氣
之後難講

肯定唔係初見

有練過啦肯定

肯定有練過

一定玩過啦

初見頭10分鐘應該仲係最底

識上燈位條窄巷

我未玩過依隻GAME
不過我覺得一開始應該唔會識用向下位推

壺男都3萬

話晒都新人
試睇好正常

羽衣媽媽都開咗

壺男一係睇人爆氣 一係就睇人RTA

因為壺男唔係重點

有人幫佢加左手遊介面

沒有菈米媽媽 你們早就完蛋了

屌

あやめ發揮非常穩定 一如平時狀態大勇

羽衣媽媽+lamy媽媽

菈米叔叔

ここです

Ching

D叫聲

以為過關
點知

唔可以開太大聲

我諗呢1個鐘
大家都要睇住條窄巷

冇左右

ラミィ

一定練過

叫到好似HGAME咁
歐吉桑 打咩

對眼離唔開對大福

另一邊廂あやめ瘋狂撞板

上到了
唔手殘就冇事

似乎都係行呢條路線

宜家唔駛住啦

幾時開會員呀

其實佢係咪熟手到扮卡關

已經扮唔到了

Asmr

大型握手會
係咁比人捉住

要入認真Mode了

入左都係得尾2

佢痴撚左線呀...

姐係點?

建議大家唔好用喇叭睇菈米
會比人誤會睇緊

發癲9up 玩野
但呢d 敏感時期玩呢d...

正式人格分裂

冇乜野
上次睇haachama玩fall guys
俾老母叫我唔好睇AV咁大聲

Lamy扮得好辛苦

我寧願佢5分鐘fing上去...

好明顯唔係初心者

伯母

叫埋伯母一齊睇吖嘛

話睇過HOLO其他人玩

諗起ai啱啱崛起果個年代
啲鬼佬會留言類似：
when my mum bust into my room I would just switch to porn as it's easier to explain

希望一陣獅白唔好扮廢做效果

我怕伯母睇完佢D廢片(尤其是食個D) 會爆血管

外掛狗好似會扔去另一個SERVER隔離

未必勁既咁

會長果D先係無練過
玩到痴左線仲係最底

頂
狗狗成日靠自己
又跌落街

睇過吓人玩就有咁嘅技術
一定係難得一見嘅打機天才

獅白個到D 紅SC多到

我諗佢應該都係好平靜咁面對

佢痴Q咗線

X 佢痴Q咗線
O 佢痴多兩錢重

跟風萬歲
學aqua 連記都費事

玩過都知睇同玩係兩樣野黎

不過會長都扮初見打過Bio4

又又跌落街

又死同一關
自己行落街

自己跌落街

余第一日已經可以起記憶關試曬所有死法

未開波個個一萬yen車落去

玩得唔係廢但係死得好廢

Cls

好奇polka開live會點

第一次見人自己飛落去

準備定耳膜都得喇

如果過咗收益化 應該啲sc多到痴線

shut up and take my money

余就快爆氣

唔知點解死埋係D莫名奇妙嘅位度

頭先推波波最後一秒俾人反cup

開始爛口

るしあ好似搵唔到pp天使
唔知係咪瞓左

到千手觀音玩

搵人開新post

呢d 鐘數d鬼佬應該返緊工

又係咁